《凡是堅持把事實真相傳遞開去的同路人，我們每一個人都可以是陳秋實，獨裁者你捉了一個陳秋實，我們還有千千萬萬個陳秋實。》

這几天再次翻看陳秋實的影片

《他一個微博有超過75.萬個粉絲。》
《他一個演講節目有1.5憶個點讚。》

陳秋實這人代表著的，是人對事件真相追求的執著信念。

由於還有很多人不了解他從北京來香港的目的，我就分析几點讓人更明白他來港的原因：

1 他以往在中國的演講，多是集中評論中國的法治和新聞自由問題，明顯地他早已對香港這次問題的所在原因，他是知道香港人所做的事是正確的。

2 他來港是為了讓收不到真實資訊的中國人，可以透過自己最直接的報道方式得知真實資訊，為求讓中國得知真相，他是身先士卒的勇士。

3 他由於在中國出生，在中國長大，有一夥單純愛國的赤子之心，但他不知道自己身處的國家對法治的真實定義。可以說是他傻乎乎地相信了共產黨的治國理念，但始終他對法治和自由有一份執念，這是驅使他來香港實地報導的動力。

4 很他的視頻中，他說自己只是有三天時間採訪各地時事，了解不深。但可發現，他是對採集到的資料不深，但對採訪問題前的資料搜集卻是非常充足和有內涵，無論是何謂和理非，勇武，不割席，和香港的一樓一鳯，還有他說8點18分是個好時辰，適合結婚，這是港人的迷信習俗。遊行日期也是818。，他很風趣。都最後機場還說出多數只有香港人才會明瞭的官商鄉黑，選舉種票，房屋土地問題等，這些都是要對香港事務有相當深究才會知道的問題，他一個中國人卻如此明白，不得不佩服。他想帶給我們的訊息是，其實中國人對我們香港發生的種種事情，還是有一班人很關心的。

5. 他分別地去了817和818的兩場大型集會，但我們可以發現，他在撐警集會沒有上台演講，也沒有太多著筆介紹是日集合的內容，只聰明地說出一個重要訊息，撐警集會會場多數是長者，中國同鄉會，和人數沒有47萬。而當他報道818集會時，就充份落筆介紹，包括會場情景實況，用高角度拍攝人數，何謂流水式遊行，接受了有線電視的獨家訪問，而且還上台表達了他這次來香港的一個最重要目的，就是向香港人傳達一個訊息，他上台說：

《很多大陸普通老百姓，對於香港現在發生的事情是完全不了解，（請）把你們的心聲，用普通話，簡体字的方式，讓大陸的朋友們知道。》

他上台只是輕輕的几句，但我們可能並不知道，他這輕輕的几句，是他用自己的生命和考了三年的律師資格前途來換取的……

6 最後他拍的機場那段視頻，是他最詳盡的一段解說，相信很多人都看過，我想說出的是，他說自己不是個聰明人，所以才會選擇用這個最直接的方法來傳遞給中國人看，的確，因為他很蠢，卻很英勇。陳秋實的立場是支持香港人，他想支持我們的運動，但基於他身份，他只能用這個類似曲析影射的方式支持。另方面，他更想把這次真實的報道傳遞給中國人，讓中國群眾不要仇恨港人，不要誤解港人，亦同樣希望我們不要仇恨中國人和誤解中國人，他這個行動是想化解我們港人和中國人的矛盾，希望我們可以彼此了解，因為他接受有線訪問時這樣說過，要讓中國人和香港人不再誤解對方，只有透過溝通，而這次他就正正是用自己的生命作賭注，來建起這坐溝通橋梁給我們作個和解。陳秋實，從來香港的第一天開始，他就在玩命。

7 就上述几點觀察所得，我有理由相信陳秋實來港的真正任務，是一項自殺犧牲方式任務，他不求自身安全的風險，也要將反送中運動真相公諸於中國群眾。看他在中國的演講內容和話題，總離不開法律，就知他非常關心香港的法治，他在中國的日子也有可能研究過我們的法治核心，（其實很多中國人對我們香港的法治管理方式很感興趣。）
所以當晚陳秋實在機場最後的視頻中，在尾段他那輕輕的嘆息，流露出的傷感，仔細觀察，會留意到他那想流淚卻不能流淚的苦笑是他最無奈的表達方式，他可能在那一刻，深知真相，原來他一直深信深愛著的祖國，是被中共統治得如此的荒誕，自己又是如此的天真，原來中共一直欺騙著14憶中國人民，來到香港的几天，才真相大白。我不知道他那一刻有沒有三觀盡毁，但也應該是百感交集，由此他最後說：《自己的命，就得自己扛》，謝謝大家，我叫秋實。

風蕭蕭兮易水寒
壯士一去不復返
我自橫刀向天笑
去留肝膽兩崑崙

英雄好漢，我只在歷史書上續過，和看三國演義時見過，在現實世界中，我從不相信會有這樣傻迫的人存在，也許在現今這個時代，我只能用傻迫去形容這種超越一般凡人的高尚情操，因為我遠遠到達不到這個境界，覺得不真實。但今天，我確實地看見了，見證了。英雄好漢是正實地存在人間的，常言道，亂世出英雄，陳秋實就是一個實例。

有人說，如果你把陳秋實事件鬧大，恐會傷害到他生命，所以不要說會更好。關於這個問題，我確是思考了一段時間，後來醒悟了，我發現，秋實他的遺言和在香港的行徑，他是希望有心人能把他的事蹟散播開去的，若不然，他根本不會來香港，而且，我認為就算我不把他的事件散佈開去，其他人也會，散不散佈，以中共的黨性，陳秋實都難以脫罪。所以，陳秋實既然已來香港，他捨命賠香港人，就是把一切也括出去了，他說自己就是這樣的個性。

因此，我們不要辜負陳秋實的寄望，不要讓他白犧牲，做我們能為他做的，做我們他希望我們做的，我們若然能做到與中國人好好溝通，是我們這場反送中運動的致勝關鍵之一。雖然我知道這是一個艱辛的過程，但也這不要放棄，因為已有人用性命來勸喻我們。

PS. 陳秋實本來自己有一件在香港買來的反光衣，但他818來到天后站時，有兩個韓國媒体問他反光衣在哪買，他竟直接把那件反光衣送給那韓國媒体。聽到他這麼一說，我也醉了，他這人也太好心了吧，他沒做過記者，不知道在這段期間做採訪時，反光衣是一件非常重要的採訪衣物，如果不是他當日把反光衣送了給別人，我相信他在818維園現場會得到更多的反送中運動的真實情報。（因為他脫了反光衣後，裡面是一件淺藍色的衣服，我的天呀，他不知道淺藍色代表著什麼，淺藍色是811荃灣黑社會斬人事件裡，那幫黑社會統一穿的衣服顏色，他就這樣跑進去那麼多人的維園集會，沒給激進的一些人暴打已經是萬幸……）就因為穿那淺藍色的衣服差點被別人誤會當作《內鬼》般看待，這裡我是覺得非常可惜。

不過無論如何，陳秋實的出現，正好讓現在打得火熱的反中運動更增添一份寶貴的正能量，他的那份為追求事實真相而不惜自我犧牲，也在所不惜的信念是不會白費的，我相信，每一位有熱血之心的香港人，中國人，而至全世界的人，只要明白到陳秋實的初衷，到會站起來繼續為這場抗爭而戰鬥。香港人，加油！Free Hong Kong

最後，我放上一些連登對陳秋實的睇法和留言，我們都知道，連登一向是非常仇視中國人的，但對於陳秋實，連登的熱血男兒卻是有另一番評價。（我還會不斷更新連登的留言句子，因為連登裡有意思的留言實在太多。）

我上面的視頻是陳秋實最後在香港的自拍視頻，這亦是陳秋實最後出現的視頻，視頻裡面已經交代了他的遺願，他自己也知道這次是大難臨頭了，他是中國的英雄，是民族英雄，他的目的就是讓把兩地的矛盾，減到最少，想化解香港人跟中國人的互相仇狠，這是用生命來換取的，陳秋實為了香港同胞和中國同胞，他壯烈犧牲了，我們不能讓他白白犧牲，講把他所說的真相散播到大陸去，謝謝你。

佢有條片係介紹3個名詞 和理非 勇武 不割蓆 仲解釋得清楚過和理非同勇武自己 專登擺呢3隻字一齊講個訊息已經好簡單
就係和理非 勇武 不割蓆

睇番其他片 佢係知道咩事而且知道得比某d香港人更加清楚

佢黎香港唔係想著草 所以冇直接講香港加油之類
但佢818都陪左香港人全日

用自己生命換取呢幾條片

大家唔好辜負佢 一齊走落去好唔好？

我成日話有班人喺屋企撐警話自己中立
但自己一次都冇出過撐警集會，更唔好講遊行
人地身體力行去認清事實

嗰班扮中立嘅人要佢撐警嗰時
連屋企門都冇出過都好意思講人抗爭戴口罩

佢機場走個條片仲講左好想研究香港好多問題，近至今次運動，遠至香港社會(土地，房屋)問題全部舉晒出嚟，其實佢好了解香港，好明白發生咩事

「我們要的是一個統一且文明進步的中國，而建設一個文明進步的中國只能靠法律，槍杆子裡邊能夠出統一，但是槍杆子裡邊不能出文明和法治的。所以我要來這我要促進兩岸溝通交流，不希望因為訊息的不對等，因為誤解產生糾紛甚至暴力的衝突。在這呢我再次感謝我的領導同事們對我的幫助支持；感謝網友不管你喜歡還是不喜歡我的視頻；感謝法律界學術界新聞界一些素不相識的人，現在都在努力的說要保護我，為我求情，我不認識你們，但是依然感謝你們為我所作的一切，謝謝大家。

今年是我拿這個律師執照的第三年。就像那個哪吒說的，三年的時間很短，但是我也玩的挺開心的啊。

自己的命就得自己扞，我是秋實，謝謝大家。」

睇返佢幾年前係我是演說家
入面篇法制中國、大國崛起
同埋語言的力量既演說

就已經批評中國法制、
批評大國玻璃心同民族主義禍害
同埋言論自由對國家公平制度建構既重要性

你估佢唔知道放呢啲video上網會有咩後果咩？
咁點解佢明知玩緊命都要咁做？
佢就係希望通過呢啲video去喚醒中國人
幫佢宣傳條片 唔係叫利用 而係尊重佢既行動
如果連尚有自由之身既我哋都唔幫手宣傳既話
咁佢既聲音就永遠都唔會再現架啦
不在沉默中爆發 就在沉默中消亡
佢選擇咗爆發
我哋要做既 係幫手將佢既爆發擴散到全世界
而唔係由得佢消亡呀

陳秋實是個英雄，他其實一早知道這次來香港的後果，他亦一早準備犧牲自己，他的目的就是要用自己的行動去告訴中國人和香港人，反送中的真相，他就是用生命來希望化解兩地的言論誤解和兩地因中國假新聞而出現的中國對港人的仇狠，那夜在機場的是他留給兩地人的遺言，你感受到了嗎？

不安全，他回到中國後就沒有消息了，他律師樓同事接到由香港傳媒打來的電話，沉默了几秒後就掛線了，網上只在他回國後發佈了一張他和朋友几年前的舊照片後，就沒有人見過他真人了

呢啲係真勇武
係鬼國入面夠膽反抗

琴日聽返佢早兩年屌共青團d片
我只可以講佢真係敢言到痴左線

希望佢平安

搞埋屋企人 身邊啲人
著草真係話咁易咩

好想同佢認真坐低傾一次計
睇哂佢Ｄ片，佢好似都仲係收獲唔多咁，
應該係個個一聽到佢係大陸人就先入為主左，唔敢同佢深入討論
唔想佢白費哂心機，黎到之後竟然冇一個人可以詳細地解釋哂一切發生緊既野比佢聽

真係打從心底裡respect

明知會出事仲可以咁淡定,利害

《很多大陸普通老百姓，對於香港現在發生的事情是完全不了解，（請）把你們的心聲，用普通話，簡体字的方式，讓大陸的朋友們知道。》

《自己的命，就得自己扛》

敬死士

有無佢最新消息

堆

佢好清醒

大家一齊report 抹黑手足

睇幾多次都覺得好可惜
又一個義士送頭

好似仲未聯絡到

真中國人

陈秋实YouTube官方频道第5⃣条视频
🎥 人民要不要感谢政府？——鸡蛋的故事

🔸Youtube：陈秋实官方频道
🔸微信：qiushilawyer404
🔸Twitter：@chenqiushi404
🔸Facebook：@chenqiushi404
🔸法律咨询电话：400 107 9399
🔸邮箱：chenqiushi404@gmail.com